美國商務部向多家中國通訊公司發傳票 調查國安風險

（中央社華盛頓17日綜合外電報導）美國商務部今天表示，已向多家在美國提供資訊與通訊技術服務的中國企業發出傳票，以調查它們是否構成國安風險。
路透社報導，商務部長雷蒙多（Gina Raimondo）透過聲明表示：「北京涉入削弱我國科技優勢、威脅我國盟友的舉動。」
聲明並指出，當局將透過這些傳票蒐集資訊，「以便於我們採行最能保護美國企業、美國工人與美國國家安全的可能行動」。
這份聲明並未點名任何公司。但美國前總統川普（Donald Trump）政府曾鎖定中國電信巨擘華為技術公司（Huawei Technologies）和中興通訊（ZTE Corp），要美國電信基礎設施移除它們的設備。（譯者：楊昭彥）1100318

維護國家安全好重要

美國政府開始撤銷兩家中國通訊公司在美國提供通信服務的經營權。
美國聯邦通訊委員會星期三（3月17日）表示，已經開始撤銷中國聯通美洲公司（China Unicom Americas）和太平洋網絡有限公司（Pacific Networks）及其全資子公司ComNet在美國提供州際和國際通訊服務授權的程序。
聯邦通訊委員會去年4月發布命令警告說，可能關閉中國聯通美洲公司、太平洋網絡有限公司和中國電信（China Telecom Corp Ltd）這三家中國國營通訊公司在美國的運營。中國聯通在美國的經營權已經有20年，在美國提供國際通信服務。
聯邦通訊委員會去年12月開始撤銷中國電信這家中國最大通訊公司在美國提供通訊服務授權的程序，這項授權已經有將近20年的歷史。
聯邦通訊委員會專員斯塔克斯（Geoffrey Starks）表示，很多中國通訊運營商“也擁有在美國國內經營的數據中心，” 聯邦通訊委員會目前缺乏“解決這個潛在國家安全威脅的授權。”
聯邦通訊委員會2019年5月投票一致決定拒絕給予中國移動（China Mobile Ltd）在美國提供服務的經營授權，理由是中國政府可能利用這項授權對美國政府從事間諜活動。
（本文依據了路透社的報導）

美商務部向多間中國通訊供應商發傳票 FCC啟動程序阻聯通、ComNet在美經營

美國商務部向多家中國通訊供應商發出傳票，作為對潛在國家安全風險進行審查行動的一部分。聲明中沒有公布向哪些公司發出了傳票。商務部稱，傳票是收集信息，為確定保護美國企業及工人安全而可能採取的行動的重要步驟，希望受審查的公司合作。
另外，美國聯邦通訊委員會（FCC）據報將啟動程序，料阻止中國聯通（香港）及ComNet在美國開展經營活動，指相關公司因受中國政府控制而存在安全風險。
聯通 （00762） 回應指，該公司通過完全合法的子公司已經在美國市場運營接近20年，其期望FCC能夠對公司的行為進行徹底，公正和基於事實的檢視。

此前，FCC據2019年通過的法例，將內地5家企業列入危害美國國家安全的名單內。列入制裁名單的企業分別為華為、中興通訊 （00763） 、海能達、杭州海康威視、大華科技。

https://inew%B8%AD%E5%9C%8B%E9%80%9A%E8%A8%8A%E4%BE%9B%E6%87%89%E5%95%86%E7%99%BC%E5%82%B3%E7%A5%A8%E3%80%80FCC%E5%95%9F%E5%8B%95%E7%A8%8B%E5%BA%8F%E9%98%BB%E8%81%AF%E9%80%9A%E3%80%81ComNet%E5%9C%A8%E7%BE%8E%E7%B6%93%E7%87%9F

Trump: we are best fd
Joe: I forget it

維護國家安全
國安法好

堅決維護美國國家安全！

國家安全是頭等大事，市民安居樂業基礎，維護國家安全是美國政府責任

點解要咁樣對中資企業，公平咩？

Harris 做到嘢

外交部會唔會出黎話

美國市場號稱所謂自由開放，中方對美方以國家安全為名針對中國企業表示十分憤怒。中方將強硬回應。